\documentclass[rapport.tex]{subfiles}

\begin{document}
    \chapter{Le stage}
    \section{Généralités}
    Depuis la sortie du premier iPhone, les applications mobiles, et plus particulièrement
    les applications connectées à internet ont explosé sur les différents marchés d'applications.
    Pour développer des applications web modernes et évolutives, 
    la tendance actuelle est de découper un projet en deux parties : une
    partie côté client, et une partie côté serveur.

    La partie côté client correspond
    alors à ce qui est affiché à l'utilisateur, le développeur aura donc la responsabilité
    de mettre en forme les données, mais aussi de développer une interface agréable à utiliser
    afin que l'utilisateur puisse utiliser l'application de la meilleure maniere possible.
    On parle dans ce cas de créer une \og Expérience utilisateur\fg~

    En parallèle, la partie serveur est responsable du traitement des données. On entend par traitement
    des données, la manière dont elles sont stockées, mais aussi comment est régulé leur accès.
    Lorsque l'on s'occupe du developpement côté serveur il convient donc de définir les données que l'on
    va utiliser, mais aussi de définir un ensemble d'action possible pour pouvoir créer, lire, mettre à jour
    mais aussi supprimer les données de l'application développée.

    \section{Rôle}
     Mon stage a été l'occasion pour moi de faire du développement côté serveur. Dans ce rôle j'ai eu l'occasion de
     participer à trois projets. Travailler sur plusieurs projets m'a ainsi permis de me former ou m'ameliorer sur php et nodejs
     mais aussi d'apprendre à utiliser un message broker avec le protocol AMQ ou encore de comprendre comment fonctionnent les notifications
     push.

    De manière générale, pour chacun des projets, il m'a fallut lire une liste de demandes de la part du client, puis en déduire les actions
    à implémenter côté serveur, voire définir un modèle de données quand c'était nécessaire. 

    \end{document}
